# 9. Построить автомат, распознающий язык, заданный регулярным выражением.

## Принцип построения
Строится автомат с $`\lambda`$-переходами, причем
* для конкатенации ($`ab`$) $`\lambda`$-переход ведет от a к b
![](../images/11_1.png)
* для итерации (*)
![](../images/11_3.png)
* для объединения (+)
![](../images/11_2.png)

Далее необходимо оптимизировать его по следующим правилам:
1. Если из вершины А исходит единственная дуга, и это $`\lambda`$-дуга в вершину В, тогда вершины А и В можно слить.
2. Если в вершину В входит единственная дуга, и это $`\lambda`$-дуга из вершины С, то вершины В и С можно слить.
3. Состояния, принадлежащие одному ориентированному циклу из $`\lambda`$-дуг, можно слить.

Далее автомат детерминируется (вопрос 9).